「MIT」商品慘遭退回！支那深圳海關：沒打支那違反一支原則

台獨剋星黃安近日在微博轉發貼文，內容提到有台灣貨物因標籤印著「Made In Taiwan」，遭深圳海關檢舉違反一中原則，貨物慘遭退回必須重新發送，公告明文指出，貨物標籤必須印「Made In Taiwan，China」才能過關，消息一出立刻引發網友熱議。

根據陸媒「觀察者網」報導，一名大陸網友15日貼出一張電子郵件截圖，裡頭指出上禮拜有幾筆原產地為台灣的貨物，上頭標籤印著「Made In Taiwan」遭退貨，並附上一則公告寫著：「即日起原產地為台灣的貨物，進口時貨物標籤上必須顯示『Made In Taiwan，China』，如果只註明『Made In Taiwan』，一旦查驗，將會被要求退還！」

該名大陸網友在貼文處大讚：「深圳海關幹得漂亮。」而黃安看到後便轉發此貼文，並表示「台灣出貨到大陸，必須寫『made in Taiwan，China』，China是不能省的，不寫的話退貨。」

一名深圳海關人員對此表示，根據海關總署令第43號規定，若進口貨物及其包裝違反一個中國原則內容，便不得進出口，但處置方法並無明文規定，至於上週台灣的違規貨物去向他也不清楚。

有幾多電子嘢入唔到境

寫china咪入到，再唔得就運去第三地換箱

等睇基本法又改埋香港製造個啲條文

Made in Taiwan , Earth

境內又要經海關

叫台積電唔出貨先

夠唔夠膽退台積電d貨？

好弱智

well done
逼人去中國化

笑死，直接唔送啦

想笑撚死人咩支那

自相矛盾

支那有本事就用國貨啦屌你老母

笑死人,睇死都係選揀性執法,唔信台積電啲貨唔印CHINA唔比過

唔差在印埋Republic of China

最後咪都係搞到支那買家

直接唔好做支那生意啦，咁柒麻煩又玻璃心

支那帶頭分裂国家

日後麻撚煩,大把中國需要嘅芯片嘢都係台灣先有,未撚入喇.

突破盲點

支那咪唔好入囉
無台灣d零件屎為個岀唔岀到機？

黃安點解唔信黨，要飛去台灣避武漢肺炎?

下次寫ROC

中國市場都玩完

唔入得境

支那外交部批評台灣…異曲同工

蝗為: 海關我屌老母

Made in ROC

有寫made in China

咁made in PRC 都要收皮, 寫返made in china

睇住商家佬跪都幾樣衰

根據佢哋嘅邏輯
冇寫Diffused in Taiwan, China 就係搞台獨

要禁止入口喎

Made in SEA

慳番

佢指既China 係Republic of China 只要唔係Taiwan, PRC就OK

有種台積，聯發科，日月神教都BAM曬佢

王安條撚樣仲喺台灣住？

叫台積電幫華為整的晶片全部寫made in Taiwan， 睇下佢收唔收囉

made in China, Taiwan

本身大把cpu gpu就係咁寫
雙重標準

搞大佢囉
睇完最後邊個死

問題係唔係台灣出既貨有撚人買咩?
買就係因佢MIT
唔係買佢MIC

正啊, 全球最大又一鎖國政策上線

@tsmc

以為麻省理工

咪唔好入囉，睇下邊個無零件

Made in Taiwan, Republic of China
啲支那人唔識英文，唔會知

支持支那海關嚴正執法，唔好俾台灣貨入口，就連台灣水貨都唔好俾佢入口

台灣應該最驚台積電比支那滲透

支那又黎政治行先
諗起之前醫護罷工政府叫人唔好政治行先就好笑

say bye to 台積電

Made in the Nmsland

芯你老母
係晶片

台積電睇下入唔入到

中國正字學正名學的典範. 正牌支那種中國人嚟, 已Block呢條垃圾.

根據佢地邏輯就係多重標準
想要入口既就會當睇唔到

退貨咁好
唔自己食

made in hong kong 都可以咁玩喎

made in Hong Kong

台積電

好似話 CPU 都是台灣製

點解唔係made in China就算？

件貨如果蘇州製造，都唔會寫made in Suzhou啦，一樣寫made in China，因為出口先要寫明產地，咩叫出口，不同國家先叫出口，你北京買一件蘇州製造嘅貨係唔需要標明，因為係內需，冇必要交代，就算要交代佢係國貨，寫made in China就夠

made in Hong Kong呢？

同黑警一樣 藍絲唔拉 專拉黃絲

深圳真係好有丁孝蟹feel

試下撚下班支那人
Made in China, Taiwan
班公安應該都係毅進程度

唔好要台灣口罩

Made in Hong Kong又要去支那，我只諗到出前一丁杯麵一樣

咁republic of china囉

其實上年年尾有d已經改寫Taiwan,China

佢咁巴閉咪將批晶片彈回頭囉，自己造啦笨

Make in China駛撚入口，連關稅都唔撚駛比啦

點解我粒 3900x 係 made in 馬來西亞

而家華為咪用唔到台灣貨囉

應該調返轉頭應該將所有台灣 進口中國產品寫住 Made In China.

佢哋覺得台灣係屬於中國, 咁我咪寫中國囉. 到時你要我加返台灣, 我就話你搞台獨. 國家分裂主義.

其他國家要搬走生產線, 又唔想引起麻煩, 索性搬去台灣, 跟住然後話都係一樣 Made In China 進口返中國.

想整都冇
而家台積電唔俾貨
華為要為中芯搞

係Made in Earth, China

佢可以強加支那個名落去

Made in Republic of China 佢地應該分唔到

支那賤種唔洗用電話喇

Made in Republic of China

台積電kirin 都無埋
5G?

並列 / 平起平坐

taiwan, roc

TSMC有冇回應？

Made in Taiwan, republic of China

咁咪唔好入台灣貨

Made in Chinazi

Made in Thailand呢?

台積電晶片唔寫China唔俾入 華為執得

Return 台灣晶片呀笨

嗱睇下台積電htc有冇種呀。

made in UK, china

不如用“Made in China, Taiwan"

低智支那豬閪

台灣政府應該反制,
如果寫CHINA , 台灣唔比出口

蚛蟈人又自打嘴巴

Taiwan, Republic of China

唔好省，寫就寫足啲

Made in china, America

R.O.China 一個中國原則

呢個唔入得！

MTK

支那知自己死鳩梗
唔撚掙在啦

全地球最玻璃心人種 支那種

啱啦，台積電唔俾運
華為自煮燃髮

若加多個China 會否被誤解為假貨呀？

傻的嗎

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

又幾正喎

China是不能省的

一於買嚟香港啦
我哋香港人大撚把錢
唔好受啲支那狗氣

慳啲啦
有本事就將因政治不正確而禁止出入口嘅嘢全部支那製造又可以令到全世界都信你個QC冇問題

Intel: 好彩仲有中国市場

而家好多垃圾寫made in dongguan
有d 過份到寫made in dg

Made in RO China

台積電美資多